我去咗西伯利亞

是咁的，因為老細要我清假，上網搵搵下機票就見到去西伯利亞機票大約4000幾，同去日本都唔係貴好多，所以諗都唔諗即刻book咗。

S7航空一星期直飛俄羅斯伊爾庫茨克一次，下午五點幾機出發，一星期後早上11點左右回程。

買完機票之後先至開始慢慢去計劃行程同埋採購需要嘅裝備，雖然係三月份，但係天氣都係非常之凍，日日都零下，作為一個喺香港住但連羽絨都冇件人嚟講真係好多野需要去準備。

少字少圖慢更
唔講咁多，即刻出發!

Day 1

估都估唔到呢個航空公司原來唔係廉航嚟嘅，T1 辦理登機。去到發現大部份嘅人都係跟團去嘅，仲要係大媽團添！

上到機再發現原來係有飛機餐食㗎，冇影到，肉醬意粉，嘢飲不停咁派發飲咗三四杯。

由飛機上面開始覺得俄羅斯人真係經常西面、目無表情咁樣。啲空姐係靚，但係表情非常嚴肅㗎。

喺飛機上面旁邊嘅大媽喺度同我傾計，佢超級驚訝我哋係backpack咁去, 因為我哋預計所有厚衫都要着係身上，所以個大袋根本咩都冇。

伊爾庫茨克機場屬於非常落後細細個嗰種機場，落機係要行樓梯落雪地跟住再自己行去機場大堂，落機果下凍到呢。 晚上係-9度㗎！

攞行李嗰度，佢哋派左啲緝毒犬佢檢查我哋啲行李，但唔知點解隻狗仔好得意，完全唔似平時嗰啲緝毒犬，腳短短係我哋嘅行李上面爬來爬去。

去到都已經夜晚10點, 民宿派咗車來接我哋，識講普通話，快快手手返酒店瞓覺！

冇人睇但係我都照更, 返工冇嘢do

Day 2

西伯利亞最出名係咩？就係睇藍冰！事不宜遲，我哋今日即刻出發去睇。

唔好以為好容易就睇到其實困難重重。首先讓民宿冒着俾人昆嘅危險搭的士去中央巴士站，然後再冒俾人昆嘅險買巴士飛去貝加爾湖，程車係要坐六個鐘。

上網睇到好多人都話唔係坐大旅遊巴，而係坐小型嘅Van仔。

去巴士站搭的士搭左RUB 200, 但係坐六個鐘去貝加爾湖都係只需RUB 800!

但係上車之後，司機走埋嚟話行李要另外收費。但係上車之後,司機走埋嚟話行李要另外收費。咁我喺網上面睇到通常只會收EUB 150 但係司機要求我哋每人比RUB 200 多左成¼。食水好深

俾個貨幣兌換表俾大家參考下。

路程遠，因為鄉下地方，所以條路都係未鋪好非常之顛簸,我坐到五臟六腑都跌出嚟。

一路順風景係靚，但係都係冇心情去欣賞。

佢中間會停一個加油站俾你去廁所同埋食少少野，由於因為太辛苦嘅關係我完全都食唔落。

每一下都將你向上大力拋，理得你死！

但係上車之後，司機走埋嚟話行李要另外收費。
但係上車之後，司機走埋嚟話行李要另外收費。
但係上車之後，司機走埋嚟話行李要另外收費。

我睇緊架樓主
Between想知你地有咩裝備

Lm
我都係三月去
成個旅程淨係撞到一對香港夫婦
其他都係中國人多
依家仲係旅程當中

你唔係住係奧爾洪島?
好似民宿可以安排車入島
唔洗俾人呃

感謝您啊

係呀但我哋太遲訂，所以民宿話要我哋自己去巴士站買。我哋真係就咁book咗機票酒店就去啦。

最後發現巴士冇收貴我哋。

most importantly is to smash Russian pussy cat. the rest is not much fun compare to this achievement.

裝備方面，我哋都係以平為主因為其實真係冇乜機會成日去啲咁凍嘅地方。

大褸係Decathlon $879, 平時人地去日本ski果隻。本身件野都已經幾暖下，但係我覺得都係保險啲好，廢鬼事凍死，所以加多件羽絨。

Bossini $299 羽絨一件（諗住第日去旅行都可以着）

衫

Uniqlo 最暖嗰隻heattech （我朋友3月去買嗰陣已經冇晒貨，好在我之前已有）
長袖T
衛衣

褲

花園街＄180雪褲一條（真係超級超級暖！ ）
Uniqlo legging $100

鞋
平時著的Timberland boots加冰爪 $14
羊毛襪

淘寶＄12人仔
老老豆豆，最重要係冰爪，之後去南北線睇藍冰嗰陣，地下真係勁瀡，連本地人都行幾步就PK！

除咗去睇藍冰果陣之外，Timberland boots 已經好夠，唔會pk 同埋因為着咗雪褲嘅關係，下身都唔覺得好凍。

其他

係卓越買咗一堆暖包，點知都唔係用咗好多
暖手套一對

就係咁即係裝備都買咗千幾蚊

我都岩岩去完番黎

留正皮

人在Irkutsk

繼續講第二日。

頭先唔記得咗提嘅就係我哋呢架巴士去民宿嘅時候其實就係係冰面上面行走，唔好以為行冰就平平穩穩，其實係因為好多水兵所以架車chok到痴線。

話說我哋坐左六個鐘頭巴士好辛苦咁去到奧爾洪島嘅民宿，馬上book定明天出發嘅local tour啊。上網做資料蒐集嘅時候就發現多數嘅旅行都係去南北兩線，咁我哋喺度住三日，啱啱好就係去晒啲兩條線。

RUB1100 & 1200。呢個價錢玩足大半日仲要包埋午餐真係好抵。

嗰度其實都冇咩野行餐廳都係得五六間，仲要夜晚冇咩街燈。因為今日實在太辛苦，所以係民宿食咗晚餐就去瞓覺。

其實一條普通嘅鄉村

第二日完

去到食D咩

2月果時去完

Day 3

第三日終於講到戲肉啦！今日我哋去跟團行南線，睇冰底泡泡！

咁其實呢我出發之前都唔知係睇藍冰定係乜嘢嘅，個人有啲懶，資料蒐集做到一半就算。

喺呢個到入邊所有本地團都清一色用呢架灰色嘅車仔去接送。佢一架車大約有八個位，有三個位係倒頭車，我哋每朝都好緊張咁樣衝上車，因為咁顛簸真係好唔願意坐倒頭車！

佢首先帶我哋上山頂睇一睇貝加爾湖嘅全景，由於嗰度天氣開始亂（即係由負十幾度變成-5 度左右，日頭更加可能係零度左右，所以見到地下有啲積雪已經開始溶化）

佢個本地團其實係冇導遊嘅，司機淨係識講俄文，成日就係佢負責接送，每去到一個地方佢就會手指指咁話俾你聽可以留幾耐，跟住佢就會喺中午左右整野比你食。

由民宿出發，向北面揸車揸一個鐘左右，去到湖邊嗰陣架車直接鏟上河面行駛。

一見到呢啲令景咁辛苦搭車嘅怨氣全部飛走晒

午餐係司機負責生火煮一啲簡單嘅熱湯比大家，咁我哋就喺附近等同埋影相。

無聊中見好多人都喺度影相，就跳埋一份！

下午終於出發去睇冰底泡泡！

有時丁勉落過雪，咁就會遮住咗水底嘅泡泡睇唔到，呢個時候當然有偉大嘅強國人出場，佢哋拎咗支火槍出嚟燒溶冰面既雪！ 我哋見狀，立即狗衝過去影

其實真係咩角度影都令

係影左幾百張相之後，我哋就回程了。回到民宿大約係五點左右。

F5F5

lm

樓主好勇

Lm 好想去

夏天去會點？

令完未？